與母持貨12年 沽深圳樓賺200萬返港買樓收租 港人：大灣區非遍地黃金

大灣區前景被捧上天，十二年前早着先機在深圳以50多萬元買樓的陳生，反而覺得「吹到咁係有啲問題」，3年前覺得內地樓市見頂，「再升嘅話差唔多到香港嘅樓價」，覺得深圳樓貴過香港樓是無可能，於是賣掉福田一間兩房單位賺200多萬元，套現後轉投港樓懷抱，一口氣購入2個屯門豐連單位作長線收租用途，今趟買樓有別從前，「當年係大陸買樓嘅風險係而家香港買樓嘅兩倍！」

2007年他和母親合共有50萬港元現金，當時在香港是有能力買樓，「但就算買到，筆錢都係夠做首期囉，仲要供呢。當時環境無咁好，唔想咁大壓力，有少少餘錢，朋友介紹就去國內睇。當時覺得深圳近香港，又開始發展，發展落去可能幾級跳，希望賺取呢筆利潤，睇下有無機會返來投資。」

他深明隔山買牛風險高，「嗯，大陸樓感觀上可能惡劣啲，買咗後隨時可能無啦啦過一段時間冧咗！但當時我唔係買樓花，係買現樓」，最終以50多萬元在福田區買入1個面積約500方呎的二手兩房單位。

後來單位附近地鐵通車，樓價升幅以倍計。根據深圳中原地產數據，2007年年底深圳整體二手住宅物業平均呎價約1,250元，到2016年已升穿5,700元水平，升幅約3.6倍。2016年陳生認為深圳樓市見頂，遂將福田物業沽出，套現200多萬元。表面上賺錢，內心卻一直驚，「揸住大陸樓係淆底㗎，都係香港熟悉啲。坦白講，係賭一次㗎咋，唔係次次都贏。好彩賭贏咗，不如將資金搬返來香港。你有少少資金，都唔想博咁大，而有一筆資金係度，就無雄心壯志再去博。」

賣掉大陸樓那年大灣區概念已經出台，「大陸政策唔熟，睇幾單新聞，大陸話收你就收你，係推冧你（間屋）就推冧你。依家大灣區吹得好勁，其實睇番入面政策都唔喺好完善，睇返過去啲例子，話大灣區有個乜園，過咗無耐被政府取締咗，整個計劃推倒，幾億就無咗。嘩！真係有啲風險㗎喎，唔係真喺好似想像中周街都係黃金俾你執。」

班資回香港，碰巧南豐推出屯門新盤豐連，首批折實均價8,826元，首批138伙當中半過數售價低於300萬元。當時此盤一出，「其他地方只能買個廁所，但呢度可以買到大少少的單位。」他不諱言，當時夠資金一次過付款購入豐連1個單位，但低息環境下，何不善用按揭這個槓桿。最終將深圳炒樓連本帶利將近300萬元，拆開2份，再加近年儲落數十萬元，一口氣購入豐連2個單位，分別是1房單位（290萬元）、2房單位（480萬元），2個單位均借6成按揭，首期共約300萬元，月供約1.8萬元。

他認為，今次一博比當年大陸買樓較安全，「當年喺大陸買樓嘅風險喺而家香港買樓嘅兩倍！」目前他持有2個單位，1房單位已租出，因租客願意一次過支付全年租金，月租為1.05萬元，回報率4.3厘。另一個2房單位，月租1.5萬元，有3.8厘回報。

過去3年，屯門新盤價拾級而上，去年中資萬科以低市價推出新盤上源，同區樓價一度震盪，他說：「你唔知聽日會唔會冧市，唔知道聽日升得好癲，定跌得好癲，你唔知㗎喎。你而家有能力，可以買到嘅，咪買囉！同時我唔等住呢筆錢開飯。而家某啲地段可能跌返，但我無大感覺，我長線投資，唔係炒樓，又無用呼吸plan，同當年返大陸博呢筆資金唔同，個時博第一桶金，而家當長線投資，慢慢每個月有少少利潤，唔錯嘅！」

慨念正確

香港樓只會升唔會跌，政府又限制土地供應托市，全世界冇一個地方買樓好似香港咁穩陣。

抵佢賺到

醒目仔

偽自由市場，托市托到出哂面，人無恥天下無敵

咁易拎得返錢落黎

可以去證監舉報

07用50萬買香港樓就唔止二百萬啦

香港人蝕少少就喊打喊殺，個樓市如果跌到仆街咪成班人反政府，點都唔會俾佢跌啦

可能人手日日慢慢運落黎

係咁催人買樓，將小市民變成利益共同體

6成按揭 可以租既咩 犯法野講出嚟仲擺上蘋果動？

黑市

前幾年易好多

捉地下錢莊 黑市 都係最近先開始多

當故仔聽下咪算囉，毒果到尾都係要靠地狗養命既！！！！！

屌開又屌，所謂乜鳩每周樓價指數，仲易造數過HSI，個幾萬個盤那埋歸邊自住唔郁，剩低少數目4叔5叔6叔C生D生乜生互拋下波仔做上做落又攪掂！！！

充值新聞淫媒就負責啦啦隊大合唱！！！

07香港幾平都冇50萬樓啦

當年佢睇香港買樓都唔止賺2百萬啦

如果做唔到按揭咪買唔到香港樓囉
條友又打曬格仔咁 一定有古惑

正常途徑
可以經銀行直接匯款落香港銀行
但唔同地區有唔同既征稅

所以好多人自己每日係地下錢莊換港幣
再帶番落嚟（人民幣離境限額好低
有假銀紙風險

或者
靠地下錢莊匯款
有成筆數冇左既風險

一個唔覺意好易變蟹貨

大陸買賣樓賺錢有證明 銀行點會唔批你番黎呀
幾多on9仔好似王騎果d 弱智係到鳩up?

炒完深圳樓再翻香港炒，講兩句好說話就當佢良心發現咁

仲要香港係境外賺既錢唔港打稅